\chapter{Pacchetto di comando}
\label{chapter:command_packet}

Per la comunicazione tra ArgoView e le singole periferiche, con ArgoBox che
funge la bridge (vedi punto \ref{item:1}),
ArgoMessage definisce il pacchetto di \emph{comando}.

Il pacchetto di comando ha come mittente ArgoView e come destinatario ArgoBox
ed è identificato dai bit \texttt{[7:6]} del primo byte di un generico
ArgoMessage settati a \texttt{b00}.

\section{Formato del pacchetto}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{bytefield}[bitwidth={0.75\textwidth/8},endianness=big]{8}
		\begin{leftwordgroup}{20 bytes}
			\bitheader{0-7} \\
			\begin{rightwordgroup}{1\degree byte}
				\bitbox{2}{\texttt{b00}} &
				\bitbox{3}{Contatore multi-messaggio} &
				\bitbox{3}{ID Periferica}
			\end{rightwordgroup} \\

			\begin{rightwordgroup}{2\degree byte}
				\wordbox{1}{Num. di byte da mandare alla periferica}
			\end{rightwordgroup} \\

			\begin{rightwordgroup}{3\degree byte}
				\wordbox{1}{Num. di byte da aspettarsi dalla periferica}
			\end{rightwordgroup} \\

			\begin{rightwordgroup}{4\degree byte}
				\wordbox{1}{Timeout di risposta dalla periferica (ms)}
			\end{rightwordgroup} \\

			\begin{rightwordgroup}{14 bytes}
				\wordbox[lrt]{1}{Payload (messaggio da inoltrare alla periferica)} \\
				\skippedwords \\
				\wordbox[lrb]{1}{}
			\end{rightwordgroup} \\
			\begin{rightwordgroup}{2 bytes}
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}} \\
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}}
			\end{rightwordgroup}
		\end{leftwordgroup}
	\end{bytefield}
	\caption{Pacchetto di comando}
\end{figure}

\subsubsection*{Contatore multi-messaggio}
\label{chapter:command_packet:multimessage-counter}

Se per il messaggio da mandare ad una periferica i 14 bytes
del campo \emph{payload} sono sufficienti, allora il valore di questo campo è 0.

Qualora i 14 bytes non fossero sufficienti, questo campo viene usato per
segnalare l'n-esimo pacchetto da trasmettere, in modo decrescente.
Quindi per l'$n$-esimo pacchetto il valore di questo campo sarà 
$ \text{totale pacchetti} - n + 1$.

\subsubsection*{ID periferica}

L'ID predefinito della periferica con cui ArgoView intende comunicare
(vedi appendice \ref{appendix:periferiche:id_periferiche}).

\subsubsection*{Numero di byte da mandare alla periferica}

Il numero di byte nel campo \emph{payload} che devono essere trasmessi
da ArgoBox ad una periferica.

In caso il valore fosse \textgreater 14, ArgoBox verifica che questo sia
coerente con il valore del campo \emph{Contatore multi-messaggio}.

\subsubsection*{Numero di byte da aspettarsi dalla periferica}

Con questo campo ArgoView informa ArgoBox il numero di byte che
si aspetta di ricevere dalla periferica dopo che questa
ha ricevuto da ArgoBox il messaggio contenuto nel campo \emph{payload}.

Se il valore di questo campo è 0, allora dopo aver correttamente
inoltrato il messaggio alla periferica ArgoBox risponde ad ArgoView
con un ArgoMessage di risposta di tipo ACK (vedi \ref{subsection:response_packet:ack})

Se il valore di questo campo è diverso da 0, allora dopo aver ricevuto
correttamente dalla periferica il numero di bytes corrispondente al valore del
campo, questi vengono inoltrati ad ArgoView tramite un ArgoMessage di risposta
di tipo dato (vedi \ref{subsection:response_packet:data}).

\subsubsection*{Timeout di risposta dalla periferica}

Se il campo \emph{Numero di byte da aspettarsi dalla periferica} è diverso da
zero, questo campo specifica il lasso di tempo, specificato in millisecondi, in
cui ArgoBox attende la risposta dalla periferica.  Se dopo tale lasso di tempo
ArgoBox non ha ancora ricevuto nessun messaggio dalla periferica interessata,
un errore viene segnalato ad ArgoView, tramite un ArgoMessage di risposta
di tipo diagnostica (vedi \ref{subsection:response_packet:diagnostic}).

\subsubsection*{Payload}

Il messaggio che deve essere inoltrato alla periferica interessata da parte
di ArgoBox.

Se per qualunque ragione la comunicazione non andasse a buon fine,
ArgoBox informa ArgoView dell'errore con un ArgoMessage di risposta
di tipo diagnostica (vedi \ref{subsection:response_packet:diagnostic}).

\section{Sequenza temporale}

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width={0.7\textwidth}]{assets/pacchetto_di_comando/best_case}
	\caption{Pacchetto di comando: best case}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width={0.7\textwidth}]{assets/pacchetto_di_comando/errore_bus}
	\caption{Pacchetto di comando: errore periferica}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width={0.7\textwidth}]{assets/pacchetto_di_comando/errore_timeout}
	\caption{Pacchetto di comando: timeout periferica}
\end{figure}
